\section{Задание}
Для каждой грамматики из списка, соответствующему варианту, выполнить действия, заданные в таблице заданий,  определить тип грамматики по классификации Хомского, и постройте вывод не менее двух предложений (если это возможно).

\section{Задание 5}
Определить какой язык порождает грамматика:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		&S \to aQb \mid \varepsilon\\
		&Q \to cSc
     \end{aligned}
\end{equation}
Граматика принадлежит к классу контекстно-свободных грамматик.
Язык пораждаемый грамматикой содержит пустую строку, а так же строки вида:
$$
\underbrace{acac...acac}_{\text{2*k символов}} \! \underbrace{cbcb...cbcb}_{\text{2*k символов}}, k=1,2,3,...
$$

\section{Задание 11}
Определить какой язык порождает грамматика:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		S &\to 0A1\\
		0A &\to 00A1\\
		A &\to \varepsilon
     \end{aligned}
\end{equation}
Граматика принадлежит к классу контекстно-зависимых.
Язык пораждаемый грамматикой содержит строки вида:
$$
\underbrace{000...0}_{\text{k символов}} \! 1, k = 1, 2, 3, ...
$$

\section{Задание 13}
Определить какой язык порождает грамматика:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		S &\to aaCFD\\
		F &\to AFB \mid AB\\
		AB &\to bBA\\
		Ab &\to bA\\
		AD &\to D\\
		Cb &\to bC\\
		CB &\to C\\
		bCD &\to \varepsilon
     \end{aligned}
\end{equation}
Граматика принадлежит к классу контекстно-зависимых.
Язык пораждаемый грамматикой содержит строки вида:
$$
aa\underbrace{bbb...b}_{\text{k символов}}, k = t^2-1, t = 1, 2, 3, ...
$$

\section{Задание 21}
Определить какой язык порождает грамматика:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		S &\to bSS \mid a
     \end{aligned}
\end{equation}
Граматика принадлежит к классу контекстно-свободных.
Язык пораждаемый грамматикой пораждает непустые строки нечетной длины, заканчивающиеся на a. Не все такие строки принадлежат языку.
Примеры: 
$$
a, baa, babaa, bbaaa, ... 
$$


\section{Задание 32}
Определить какой язык порождает грамматика:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		S &\to abcA \mid c\\
		A &\to acB \mid a\\
		B &\to bcbaB \mid \varepsilon
     \end{aligned}
\end{equation}
Граматика принадлежит к классу регулярных.
Язык пораждаемый грамматикой пораждает строки:
\begin{equation}
     \begin{aligned}
		&c\\
		&abca\\
		&abcac\\
		&abcac(bcba)^+
     \end{aligned}
\end{equation}


\section{Вывод}
Некоторые языки задаваемые с помощью грамматик можно описать и без помощи грамматик достаточно коротко. Однако для более-менее сложных вариантов это становится затруднительно. В случае с регулярными грамматиками в качестве альтернативного способо описания можно использовать регулярные выражения.